「蝙蝠炒飯T恤」引出2億支那小粉紅出征 加國運動品牌急切割

武漢肺炎疫情肆虐全球，除釀成258萬人確診，先前也不斷傳出新冠病毒是源自於蝙蝠的消息。加拿大運動服飾品牌露露檸檬（Lululemon）藝術總監佛萊明（Trevor Fleming）日前在社群網站分享一件「蝙蝠炒飯」（bat fried rice）T恤，隨後被中國網友怒斥「種族歧視」，露露檸檬今（21）日發表聲明切割致歉，強調已開除佛萊明且這款T恤並非公司產品。

外媒報導，佛萊明日前在社群網站貼出這件T恤，表示「沒人知道武漢肺炎從何而來，但是我們可以確定的是它和蝙蝠有關」，衣服上圖案是美國常見的餐盒和竹筷，兩旁加上了蝙蝠翅膀，盒子上寫著「不了謝謝」（NO Thank you）。這則貼文隨後被轉傳至中國網站，吸引許多中國網友痛斥「種族歧視」、「辱華」。

此外，這件事引發中國網友發起「拒買露露檸檬活動」，讓露露檸檬急忙切割，強調這種設計非但不好看，還充滿攻擊意味，已經在第一時間將佛萊明給開除，並對受到傷害的人道歉。

據悉，這款蝙蝠炒飯T恤售價為一件60美元（約新台幣1804元），是加州一位藝術家斯陸德（Jess Sluder）所設計。

全世界都要奶14億人嘅市場

渣ga

想買

Cos,蝙蝠都唔講得
大劣人仲有咩可以講，nmsl

幾百蚊件衫支那韮菜買撚得起咩

一個無人識既品牌，十四億人屌完你會買咩，點解唔吸下反個十四億人既市場

件衫真心幾靚

好撚靚 可以係邊買

連登應該搞下呢D野

no thank you

形喎屌

冇支那市場跪乜鳩

種族歧視？小支支自認係隻蝙蝠？

邊度有種族歧視?

玻璃

見到炒飯同筷子就話人歧視
又唔見日本人出聲

on99
話種族歧視既人先係種族歧視
講到所有中國人都食蝙蝠

支那狗特別麻撚煩

Lululemon

做咩要自己對號入座，有人話鬧你咩
乜原來真係食蝙蝠呀？

想要

種族歧視？
歧視蝙蝠？

Batman又變支那人？

不如搞團購，再上Twitter同泰國，台灣宣傳

喂邊度有得買 正野

對號入座
lululemon你食屎啦
你玩到好似southpark咁個個都服你
淨係識縮

要唔要8舊水件

對號入座真係好叻

未見過呢個牌子想擺買都冇得擺

嚟緊套新batman 唔駛旨意喺支那上畫

lululemon係咪未見過蝠鼠吊金錢

啲公司真係憨撚柒鳩 咁快就跪低只會搞到兩邊都唔討好下場只會同扑野家一樣

其實係咪應該佢地話唔買唔支持既，我地就衝出去話支持同話買？
對家一有咩事就洗人版，而本身支持既又唔出聲
好容易令到商家以為全世界都唔支持佢地
結果就慢慢變到全世界都奶共，好似而家咁

反正我地話支持又唔一定真係要買
但起碼比人知道佢地反共係有人撐

眾籌出呢件衫

安撫咗兩億人，但係又得罪返其他支持佢哋嘅人

每次睇到哩啲奶共新聞就覺得白人應該要再死多一半人口

蝙蝠俠變咗下個小熊維尼

呢個網唔知穩唔穩陣

原來蝙蝠係支那獨有特產

世界其他國家d蝙蝠係佢地自己由支那發源地大遷徙移民過去

對號入座

支那人真係好撚煩

加拿大傻仔又要出又要縮 正7頭

想買+1

Lululemon一早奶共啦 有報紙講過個CEO讚鄰國d野

衝出黎認食蝙蝠

咁支那人係蝙蝠定係炒飯？

小粉紅真on9

又對號入座

唔知點樣可以買到，想支持原創

係Twitter鬧既左膠佔多數

垃圾公司
廢到

種族歧視 ?

歧視蝙蝠? 唔同種族黎嫁wo

雖然班小粉紅都係屬於唔同種族

Batman 黑暗騎士

鎖國 thx

小粉紅唔出動應該冇咩人知係關中國事
佢地一出動就有新聞報, 大家咪更加知係蝙蝠惹的禍

贏咗14億
輸咗幾十億
值得？

batman都係中國人

遲 d 連蝙蝠俠都要改名

新型夜間飛行俠？

咁蝙蝠俠要唔要出嚟同支那道歉

明明好creative

設計師畀lululemon炒咗喇

人地話佢歧視蝙蝠呀
明明係人工合成病毒 做乜詆譭我地既美食

仲有邊度有得買？
有無團購？

No Thank you

又話病毒來自美國，做乜咁驚蝙蝠

好敏感嘅小粉紅

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

乜柒都racist

蝙蝠炒飯

同問
又係你自己覺得武漢肺炎唔關你事
人地又冇話支那
又要出黎對號入座

真係好難明

Dc嘅蝙蝠俠都係歧視

全宇宙都屬於中國的

講得好
唔通道歉完14億支那人就走去買番件支持？
係我就死唔道歉玩係twitter 玩大佢
到時東南亞同歐美班唔妥支國的人一定買番件支持仲好搵

Lululemon 大陸有好多分店架

想買10件派街坊著

個design好靚

無撚用，淨係鳩縮

所以中國人真係有食蝙蝠

batman belongs to china

Lululemon 人都炒埋 依間咩公司黎

Lululenin 海港城有一間

希慎好似有間

咪益左Lululemon 個設計師都炒埋仲益佢

崩口人忌崩口碗
見到就對號入座
講事實又要嬲

戇鳩
人地講事實又唔啱聽

出件衫玩下design又比人話種族歧視
玻璃到呢

From Twitter

佢自己出啦，大把人買，使撚係間閪野度做咩

可以激下班 nmslese咪俾幾舊水佢賺下

點解要道歉？
On9

其實乜撚都拉到去種族歧視真係好嘔心

... 咁同藍屍買寶礦力倒落馬桶有咩分別

見到55個負皮就測到某啲人嘅智商

種族歧視即係承認自己係生蕃

好似唔會，lululemon冇出件衫，篇文有寫唔係佢公司產品，個總監只係轉貼。
想support應該係買完件衫再po係個被炒嘅總監同本身個設計師度，多謝佢設計咗個劃時代嘅圖案.

Bat man 喺支那市場係咪要收皮

唔加個No thank you咪大把支那人買囉

自己歧視自己
乜原來全世界得支那人食蝙蝠咩？

on9風水佬

幾得意呀

話南亞食蟲就唔係歧視
蝙蝠炒飯就歧視大陸人

無人識
就算佢奶埋中共屎眼都肯定有大把女繼續買

Bat man 呢？

我都諗緊lululemon有賣咁多布嘅衫咩

想買！

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

有無人開團

邊到種族歧視
成班對號入座

Lululemon都唔識
其實唔識唔緊要 唔好衝出嚟柒

即係自己認食蝙蝠？

多謝小粉紅宣傳

對號入座？蝙蝠全世界都有喎

跪左?

原來只要有蝙蝠就係種族歧視
蝙蝠俠準備好未? 下一個比人告既就係你啦

應該要啦

lululemon 舊年搵件成面一竇竇雀斑嘅恐怖男模係咁炸我睇嘅網頁已經好撚乞我憎。
而家仲要跪支那，垃撚圾

夠人可以搞

小粉紅唔係無錢買 都唔係罷買
係d錢比國家規限左點用

個logo（蝙蝠翼 x 筷子）
只有鬼佬先design得出

大部分女人leggings

btw蝙蝠炒飯真係諗起都反胃

人民幣

蝠見炒飯

我覺得都要搞個全球罷買lululemon
屌拿星，次次見到依啲公司跪完都可以無後果

即買

呢個牌子喺香港嘅高層都喺全藍，唔意外。 總公司都一早奶共

喺美加炒飯應該中餐館先有

唔係下下都人地抵制我支持
好似依啲咁易跪嘅公司支持黎做咩？
咪成全佢放棄全球，集中14億市場

跪完無後果怕咩跪
毋忘恩威並行

支那人真係有被害妄想症

佢地有淘寶

batman幾時要割

希望設計師放出原圖! 雖然冇錢賺但可以發揚光大!

賣畀支那以外嘅60億人囉

乜原來支那人自認係蝙蝠？

，露露檸檬今（21）日發表聲明切割致歉，強調已開除佛萊明且這款T恤並非公司產品。

跪低左

賣左粒腎咪夠錢囉

認真想買件

點解係2億

得支那有炒飯？

蝙蝠=種族歧視
咁蝙蝠俠應該係中国人

其實明明就係武漢嗰邊啲人食蝙蝠，搞到有武漢肺炎，人哋講事實都唔得，一講就話人哋歧視

黃色經濟圈遲早都會變成咁，唔係想放負，只係希望唔好太依賴舊有抗爭模式

仲啲咩係唔辱華

睇完件T邊一忽辱華

家陣蝙蝠都唔比講

垃圾 冇啲魄力
依家辱華先賺到錢

頂~慢左
免費有14億人日嘈夜嘈幫你宣傳
然後你就多42億-14億=28億人想買
賺到笑啦

寫錯左係77億-14億=63億
賺死啦

連名牌都咁無骨氣，正垃圾

邊有辱華
辱支啫

負皮係俾佢唔識lululemon仲要大大聲講出嚟

我所有yoga用品都係lululemon
一入lulu深似海...
竟然有一日我要戒lululemon...

點解唔搵機會打世界市場，係要睇支那市場

香港係咪要罷買Lululemon

露露檸檬今（21）日發表聲明切割致歉，強調已開除佛萊明且這款T恤並非公司產品。

放個right出黎比大家print啦

蝙蝠盒

支那以後仲有冇得睇蝙蝠俠